澳洲：謝謝你，台灣

首頁 / 政治
台澳防疫物資外交 澳洲辦事處謝謝台灣
最新更新：2020/03/31 17:18

（中央社記者陳韻聿台北31日電）經濟部昨天表示，台灣與澳洲達成口罩與消毒酒精原料的供應合作。澳洲駐台辦事處今天在臉書貼文對台灣表示感謝、很高興在武漢肺炎全球大流行時能與台灣合作確保醫療系統關鍵物資輸入。

經濟部昨天在臉書貼文表示，武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情延燒，不僅讓世界看到台灣的防疫實力，也讓國際看到的台灣製造實力，不久前台灣才與美國簽署台美防疫夥伴關係聯合聲明，互相支援共同防疫，如今再傳出好消息，與澳洲達成防疫外交。

經濟部指出，在外交部協助下，台灣和澳洲達成防疫物資合作，澳洲願提供台灣購買100萬公升的酒精原料，可生產民眾所需330ml的75%防疫消毒酒精共422萬瓶。台灣也同意在國內產能充足的情況下，提供澳方購買3噸不織布材料。

外交部表示，澳洲長年自台灣採購口罩相關材料，同時也是台灣重要酒精原料產地，台澳雙方各具有重要防疫物資原料。當前世界各國對相關原料的需求大增，為確保雙邊民眾均有充足防疫物資，台灣與澳洲將相互以優惠價格採購所需原料。

外交部說，澳洲是台灣重要的理念相近夥伴，在印太地區同享自由、民主、法治、人權等普世價值，自武漢肺炎疫情爆發以來，雙方持續密切合作。

澳洲辦事處在臉書表示：「謝謝你，台灣。在面對新冠肺炎的全球性傳染，我們很高興能與你們合作，維持供應對我們的醫療系統重要輸入的暢通，為我們的人民加強健康的成果。」

經濟部則在貼文底下留言回應：「感謝澳洲，我們一起堅守全球疫情防線！」（編輯：蘇志宗）1090331

口交部等陣不爽

外交

我愛台妹
台妹愛我

建交吧

重要Post，唔該幫推啊！！

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

pin

激死撚爽

呢d先係有效互助

日本: 由衷的感謝台灣

台灣要好好把握今次機會
美國今次一定推台灣上國際舞台, 把唔把握到就睇呢次

幫樓主補埋條twitter link
條LINK係台灣外交部回應澳洲辦事處

小英國際關係出身
如果係Korean fish, 應該疫情大爆發左
之係引入支那錢， 發大財

推台灣上國際舞台， 搵既錢一定更大， 影響力更強

起肺炎樂園

Push

香港變condom

Taiwan No.1

過左武肺後既世界格局正啦

最怕打完齋唔要和尚. 過橋抽板.
你要知道共產黨滲透全世界. 用咗幾多功夫

Retweet 下先

又唔好咁講,香港都可以玩民間外交
之前送物資俾英國議員同美國醫護都有d迴響
如果自己夠用呢d pr野不妨做下

澳台建交

澳台建交！

正一正視聽 3噸布 只夠100萬個口罩 但都係外交上突破

都話521上任

嗯嗯
同埋去咗台灣嘅手足，都係因為小英政府先可以繼續留喺度
如果係korean fish，手足又要搵地方

仆街
聽到玻璃聲

口交部is ready

羨慕死

你除非可以組民間政府,
如果唔係佢想比資源你都要經港共手就曬9氣
你自己都唔會捐嘢比港共
一日有港共中間阻住都無運行

勁

不織布搞掂

收皮啦澳洲咪又係支蝗入侵曬

謝乜

快手建交

一國中國原則過時啦

當支那仲係搵小粉紅去辣火頭鳩吹武漢唔係肺炎發源地,台灣已經同世界各國firend晒

Taiwan No. 1
今次堅係No. 1

耿爽不爽

推

支蛆：一個中國

亞洲四小龍
日本 台灣 南韓 是撚旦

英國國會 搜集緊黑警證據
4月7 deadline
Sd證據唔該

佢做既話唯一政綱發大財已經即時failed

英文妹妹

台灣統一大陸指日可待

同台灣建交啦

感謝你 灣灣

台灣上國際，國際施壓中國，其實幫咗香港

希望佢地d大國有d原則, 唔好多謝完人地台灣, 轉個頭走去繼續奶共

澳洲：謝謝你，台灣。但支唔支持你加入WHO，承唔承認你等等，就不了。

陳同佳頂綠帽威力巨大

比國際睇邊個國家先真係救援

落選嘅菜會唔會有而家嘅魄力好難講

支那人滾回支那
台灣是台灣人的台灣

唔好睇自己咁高
香港人就算去台灣觀戰 都冇票可以投

如果光頭佬當選
5月6月夾鳩晒流亡手足返香港
當係籌碼進貢比大陸

台灣愈黎愈堅揪

港共完全唔係正常香港政府

無香港小英未必贏喎

支那瑜同柯糞收皮

冇錯，反送中剩係6月已經可以預演投綠同投藍既後果，
冇反送中，蔡總統都未必有機會扭轉劣勢。

但係，而家人地贏左，
你想人地國家奉行本土保護主義既綠營總統做D咩，
對人地將來又有咩利用價值呢?

國際上發聲都好

支那一日喺度台灣都發唔到圍

謝謝你，台灣

睇你地仲話唔話澳洲奶共

台澳建交！

承認台灣獨立

咁多物資就係唔俾共匪，吹牙？

支那外交部有冇咩表示

唔係乜撚都關支那事咩

把自己看得那麼高

如果要犧牲香港換台灣 不了

有蔡英文一定把握到
而香港有柒婆同香港人，所以會錯失機會都唔出奇
到時候人地覺得hk is just china就乜都無

唔好中2病
香港台灣國際關係嚟講互不相欠
香港唔係救咗台灣
只係香港仆街畀台灣見到
台灣提自己以後行路要小心D

屌

你估個疫情去到520就會完咩

選完咁耐應該都講得
香港佔咗重要因素 某程度話救咗台灣都不為過

中華民國又贏

香港失守，臺灣高危

遲早要成立影子政府去否認目前果個的正當性

民間邦交是好方法去維持抗爭熱度

依家嘅迫害力度 唔講會唔會有人支持聲援 睇怕未開始就收你皮

人地綠黨最少十年前都已經識得打香港牌，
睇得自己太重要，只會又出現方同學「人血饅頭」呢D低能既言論。
綠黨唔贏大選食饅頭，光頭佬食左同一個饅頭就好大機會用流亡義士既血當係貿易籌碼。

玻璃心又要碎

今次台灣真係攞晒分

台灣應該襯機建立更多邦交，令外Pompeo 會推台灣入WHO....will see what comes next...

選前大局為重者 但你話佢錯晒咩？又未必
小英選舉廣告用埋831做素材 即使明白政治係互相利用 但老實係幾反感

當然 香港人除咗幫綠營助選 都無第個選擇
至少so far keep到一個地方可以俾手足「逗留」

推
熱門好多垃圾post

支那口交部出嚟講嘢未

肺炎摩天輪

含完中共撚比人射到一面都係終於識醒喇？

台灣都叫盡咗力，小英個黨又不嬲用台灣而淡化中華民國，如果咁都贏唔到真係無語問蒼天

澳洲抗咗中一排啦，都唔係今年嘅事，都唔知你哋做乜鳩

無計啦鬼叫不爽d支那製造又貴又垃圾咩

挾洋自重，必定失敗
咪又係呢兩句

晒氣啦，武肺之前都係用把口抗....果日抗完聽日咪又係同大陸佬做生意。(只係唔用華為5G係唯一highlight)

西方國家封關封得最快，仲想點

連登仔係唔睇新聞定點
去到2020仲成日話澳洲政府奶共
華為事件都係澳洲情報機構出聲先燒到去美國

澳洲垃圾
有好處就狂奶
台灣遲早俾佢跣一鑊呀

澳洲賣唔少資源俾大陸

台灣我最想去既國家

讚台灣嘅同時 唔好忘記你係香港人 請你都為香港嘅外交出分力

［緊急］繼續與美國醫護同行！眾籌已過半數